<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pablo M. Pareja</title>
    <link>https://mopa.github.io/</link>
    <description>Recent content on Pablo M. Pareja</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Feb 2019 09:27:37 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mopa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>License</title>
      <link>https://mopa.github.io/license/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:27:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/license/</guid>
      <description>Este blog se encuentra bajo una licencia de Creative Commons Atribución-No Comercial 4.0 Internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Vim] Corrección Ortográfica</title>
      <link>https://mopa.github.io/blog/vim-correcci%C3%B3n-ortogr%C3%A1fica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 20:14:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/blog/vim-correcci%C3%B3n-ortogr%C3%A1fica/</guid>
      <description>Poco a poco voy conociendo más cosas sobre Vim, y lo que antes me parecía un tarea ardua ahora lo hago con más rapidez. Cierto es que al principio cuesta y una cosa que echaba de menos era tener un corrector ortográfico (por lo que pudiera pasar). Voy a mostrar varias cositas y trucos para tener lo necesario ante este tema.
Para activarlo lo hacemos con el comando:
:setlocal spell  Esto puede (probablemente) no escoja por defecto nuestro idioma, pero tranquilos no pasa nada, lo especificamos tal que</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística y la Final Four de Belgrado</title>
      <link>https://mopa.github.io/blog/estad%C3%ADstica-y-la-final-four-de-belgrado/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 10:43:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/blog/estad%C3%ADstica-y-la-final-four-de-belgrado/</guid>
      <description>canvas { padding: 0; margin: auto; display: block; width: 500px; height: 400px; }  Ahora que ya tenemos al caer la Final Four de Belgrado , vamos echar un vistazo atrás y ver como ha sido la temporada para los equipos implicados. Empezamos por la temporada regular, es decir, sin contar los Playoff. He tomado las siguientes variables:
3PA3-Point Attempted3-Puntos Intentados3PM3-Point Made3-Puntos AnotadosFGAField Goals AttemptedTiros de Campo IntentadosFGMField Goals MadeTiros de Campo AnotadosPTSPointsPuntosBLKBlocksTaponesTOTurnoversPérdidasSTLStealsRobosASTAssistsAsistenciasDef.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LaTeX] Capítulo 1: Compiladores</title>
      <link>https://mopa.github.io/blog/latex-cap%C3%ADtulo-1-compiladores/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 12:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/blog/latex-cap%C3%ADtulo-1-compiladores/</guid>
      <description>Para empezar a comprender el mundo (La)TeX hay que tener unas nociones básicas de que es en sí y sus distintas variantes.
TeX  TeX es un nuevo sistema de composición tipográfica dirigido a la creación de libros bonitos, y especialmente para libros que contienen un montón de matemáticas. Al preparar un manuscrito en formato TeX, estarás diciendo a la computadora exactamente como el manuscrito debe ser transformado en páginas cuyas calidad tipográfica es comparable a la de los mejores impresores del mundo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://mopa.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 12:09:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/about/</guid>
      <description>Under construction ¯\(ツ)/¯</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://mopa.github.io/blog/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 11:59:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mopa.github.io/blog/hello-world/</guid>
      <description>Hello Everyone!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>