<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>linux - Etiqueta - Pablo M.</title>
        <link>/tags/linux/</link>
        <description>linux - Etiqueta - Pablo M.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/linux/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>[Linux] Compresión de PDFs</title>
    <link>/2023/02/linux-compresi%C3%B3n-de-pdfs/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2023/02/linux-compresi%C3%B3n-de-pdfs/</guid>
    <description><![CDATA[Con el volumen de documentos digitales que manejamos estos días, puede que hayamos llegado a una situación en la que necesitemos comprimir archivos PDF. Afortunadamente, en el mundo de Linux, contamos con varias herramientas eficientes para esto. En este post, vamos a explorar algunas de las más destacadas, siguiendo por supuesto aquellas que sean para la terminal, ya que es mi forma habitual de trabajar.
Voy a ir mostrando desde las que me dan un peor resultado al mejor.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Búsquedas por la terminal</title>
    <link>/2022/01/linux-b%C3%BAsquedas-por-la-terminal/</link>
    <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2022/01/linux-b%C3%BAsquedas-por-la-terminal/</guid>
    <description><![CDATA[Tarde o temprano vamos a tener la necesidad de buscar algo en la terminal, ya sean archivos, directorios, ejecutables, etc. Pues bien tenemos poderosas herramientas que por si solas o combinadas nos van a solucionar este menester
whereis Con este buscamos la localización de algún binario, fuente o manual de un comando (el famoso man).
1 whereis bash Para buscar los ficheros fuente
1 whereis -s bash Para buscar los ficheros man]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Teclado Keychron y teclas multimedia</title>
    <link>/2021/09/linux-teclado-keychron-y-teclas-multimedia/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2021/09/linux-teclado-keychron-y-teclas-multimedia/</guid>
    <description><![CDATA[Hace tiempo que llevo escuchando las bondades de los teclados mecánicos de la marca Keychron, y como necesitaba uno adquirí el modelo K3.
En la parte trasera hay dos botones, con los que podemos elegir si estamos usando cable o bluetooh, mac o windows, pero uso GNU/Linux por lo que las teclas multimedia no funcionan de forma correcta.
Los teclados Keychron en Linux usan el driver hid_apple, el cual por defecto usa las teclas F como las multimedia y necesitamos pulsar Fn + tecla para usar el F1 y sus consecutivas.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Autocompletado insensible en Bash</title>
    <link>/2021/03/linux-autocompletado-insensible-en-bash/</link>
    <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2021/03/linux-autocompletado-insensible-en-bash/</guid>
    <description><![CDATA[Aunque el título suene engañoso y a Bash le demos este horrible adjetivo que tienen algunas personas, el caso al que me refiero con insensible es que no distinga entre mayúsculas y minúsculas.
Cuando uso el comando cd para moverme entre directorios (aunque cada día uso más ranger, me resultaba ciertamente molesto estar pulsando la tecla shift cada vez que me encontraba con una carpeta o archivo con la primera letra en mayúsculas.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Comprimir y partir archivos</title>
    <link>/2020/12/linux-comprimir-y-partir-archivos/</link>
    <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/12/linux-comprimir-y-partir-archivos/</guid>
    <description><![CDATA[Hasta no hace mucho era común encontrarse por las redes archivos comprimidos en varias partes, de este modo carpetas, imagenes, etc. de varios gigabytes se podían compartir de forma más fácil. Como si fuera cosa del pasado, recientemente he tenido varias situaciones de diversa índole en las que he tenido que recurrir a esta solución. Para que no caiga en el olvido, comparto como he hecho esta operación.
El «algoritmo» sería: primero comprimir los archivos con tar y luego partirlos con split.]]></description>
</item><item>
    <title>[Manjaro/Arch] Error al verificar claves PGP en AUR</title>
    <link>/2020/07/manjaro/arch-error-al-verificar-claves-pgp-en-aur/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/07/manjaro/arch-error-al-verificar-claves-pgp-en-aur/</guid>
    <description><![CDATA[En mi día a día uso Manjaro con XFCE, y también cierto software para escuchar música (Spotify). Para instalarlo tuve que hacerlo por los repositorios AUR, pero en una reciente actualización cual fue mi sorpresa al ver este error: ERROR: One or more PGP signatures could not be verified!.
Los que usamos Arch y sus derivados estamos siempre con el dilema de los repositorios AUR, proveen una gran cantidad de software pero, ¿a qué precio?]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Editar y Modificar PDFs</title>
    <link>/2020/04/linux-editar-modificar-pdfs/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/04/linux-editar-modificar-pdfs/</guid>
    <description><![CDATA[Cuando nos iniciamos en el mundo GNU/Linux hay una de las tareas más comunes que puede llegar a ser un suplicio: editar archivos PDF. Para operaciones tan básicas como unir o cortar páginas, encriptar, etc. tenía que recurrir a alguna web que realizaban estos propósitos o resignarme a hacer alguna treta.
Dado que me estoy empezando a manejar mejor con aplicaciones en CLI (por aquello de automatizar procesos), busqué soluciones de este tipo y me encontré con dos: PDFtk y Xpdf.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Matar Procesos</title>
    <link>/2020/02/linux-matar-procesos/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/02/linux-matar-procesos/</guid>
    <description><![CDATA[No existen sistemas infalibles y de vez en cuando las aplicaciones se quedan congeladas, no responden y por más que pinchemos el botón de cerrar no quiere cerrarse. En estos casos recurrimos a la terminal y podríamos usar xkill, pero puede pasar que notemos el sistema lento y no sepamos de donde viene. Para estas situaciones y conocer mejor lo que se está ejecutando, voy a mostrar de forma (intentaré que sea breve) ver los procesos que más usan la CPU y la memoria.]]></description>
</item><item>
    <title>Abrir con VIM en Xfce</title>
    <link>/2019/07/abrir-con-vim-en-xfce/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:03:39 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2019/07/abrir-con-vim-en-xfce/</guid>
    <description><![CDATA[Suelo usar Vim con regularidad junto con Xfce como entorno de escritorio. Al hacer la típica operación de Abrir con&hellip; un archivo de texto, markdown o lo que sea, la quería hacer con (obviamente) Vim. Bien, estuve buscando información y lo que encontré es que debemos editar el fichero /usr/share/applications/vim.desktop y cambiar los siguientes valores:
1 2 3 Exec=xfce4-terminal -e &#34;vim %F&#34; Terminal=false Pero esto me funcionó un tiempo (no estoy seguro de si fue después de alguna actualización) y tuve que volver a repetir lo anterior varias veces.]]></description>
</item></channel>
</rss>
