<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on Pablo M.</title>
    <link>/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on Pablo M.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Docker] Comandos Útiles</title>
      <link>/2020/06/docker-comandos-%C3%BAtiles/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/docker-comandos-%C3%BAtiles/</guid>
      <description>Siguiendo con la dinámica del anterior post de Docker, voy a describir algunos comandos útiles que cuando comenzamos a usar contenedores nos van a ayudar a entenderlos y aprovechar mejor sus virtudes.
Contenedor Interactivo La mejor forma de ver esto es con alguna distribución, por ejemplo Ubuntu. Lo que hacemos es crear un contenedor basado en Ubuntu y entrar dentro del mismo (opción -i). Además sacamos por pantalla la salida del contenedor (-t):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker] Comandos  Básico</title>
      <link>/2020/05/docker-comandos-b%C3%A1sico/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/docker-comandos-b%C3%A1sico/</guid>
      <description>En el mundo de los que nos gusta el cacharreo Docker se ha convertido en una herramienta casi obligada, nos evitamos reinstalaciones, «formateos» y demás engorrros con sus correspondientes pérdidas de tiempo.
Se ha escrito mucho sobre Docker, lo que pretendo con esta pequeña introducción es dejar claras algunas deficiones, y ofrecer una serie de comandos básicos.
Deficiones Docker Es como un gestor de paquetes tipo Snap o AppImage.
Imagen Es un paquete con todo lo necesario para ejecutar una aplicación o servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LaTeX/Pandoc] Tutorial Básico</title>
      <link>/2020/02/latex-pandoc-tutorial-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/latex-pandoc-tutorial-basico/</guid>
      <description>Desde que uso Markdown realizar documentos se ha convertido en una tarea realmente fácil y rápida. Es cierto que en formato RAW no lo podemos enviar de forma general, se vuelve necesario convertirlo a PDF. Y en esta tarea es donde entra en juego Pandoc , el cual es un conversor de documentos libre y de código abierto.
Pandoc usa nuestro amado LaTeX para convertir a PDF, con lo que se convierte en una combinación perfecta y personalizable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
