<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Todo Artículos - Pablo M.</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Todo Artículos | Pablo M.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>[Python] Resolver ecuaciones y sistemas de ecuaciones</title>
    <link>/2020/11/python-resolver-ecuaciones-y-sistemas-de-ecuaciones/</link>
    <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/11/python-resolver-ecuaciones-y-sistemas-de-ecuaciones/</guid>
    <description><![CDATA[En ingeniería (y en el ámbito científico en general) es de sobra conocido Matlab para resolver ecuaciones, hacer modelado, simulaciones, etc. Pero ya sea por el precio, forma de trabajar, filosofía de software o cualquier otra razón no queramos usarlo y busquemos un reemplazo. Podemos optar por usar GNU Octave, pero yo me inclino por Python + Jupyter. Así pues, vamos a ver como podemos resolver ecuaciones, ecuaciones cuadráticas, sistemas de ecuaciones lineales y una pequeña introducción al cálculo simbólico.]]></description>
</item><item>
    <title>[Docker] Actualizar nuestros contenedores</title>
    <link>/2020/09/docker-actualizar-nuestros-contenedores/</link>
    <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/09/docker-actualizar-nuestros-contenedores/</guid>
    <description><![CDATA[Cuando llevamos algún tiempo usando Docker surge una nueva necesidad: actualizar nuestros servicios. Tradicionalmente esto siempre lo hacíamos cuando actualizábamos el sistema, con el consecuente problema de si algún paquete queríamos que conservara alguna versión en particular y demás títeres.
Actualizar los contenedores es realmente fácil, solo hay que asegurarse de donde estamos guardando los datos (me refiero a aquello de los volúmenes). Procedemos de la siguiente manera: 
Un ejemplo con mysql es el siguiente:]]></description>
</item><item>
    <title>[Manjaro/Arch] Error al verificar claves PGP en AUR</title>
    <link>/2020/07/manjaro/arch-error-al-verificar-claves-pgp-en-aur/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/07/manjaro/arch-error-al-verificar-claves-pgp-en-aur/</guid>
    <description><![CDATA[En mi día a día uso Manjaro con XFCE, y también cierto software para escuchar música (Spotify). Para instalarlo tuve que hacerlo por los repositorios AUR, pero en una reciente actualización cual fue mi sorpresa al ver este error: ERROR: One or more PGP signatures could not be verified!.
Los que usamos Arch y sus derivados estamos siempre con el dilema de los repositorios AUR, proveen una gran cantidad de software pero, ¿a qué precio?]]></description>
</item><item>
    <title>[Proxmox] Solución al error: can&#39;t lock file &#39;/run/lock/lxc/pve-config-xxx.lock&#39;</title>
    <link>/2020/07/proxmox-soluci%C3%B3n-al-error-cant-lock-file-/run/lock/lxc/pve-config-xxx.lock/</link>
    <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/07/proxmox-soluci%C3%B3n-al-error-cant-lock-file-/run/lock/lxc/pve-config-xxx.lock/</guid>
    <description><![CDATA[El error que me he encontrado en alguna ocasión esporádica en Proxmox es que no podía parar un contenedor (en concreto un lxc) ni tampoco apagarlo, por lo que no podía apagar el sistema.
De hecho, al entrar por SSH al Proxmox también obtenía el mismo error, o sea era imposible apagarlo de la forma correcta.
Después de probar diversos comandos, soluciones, navegar por foros y documentación, encontré la solución con el comando lxc.]]></description>
</item><item>
    <title>[Docker] Comandos Útiles</title>
    <link>/2020/06/docker-comandos-%C3%BAtiles/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/06/docker-comandos-%C3%BAtiles/</guid>
    <description><![CDATA[Siguiendo con la dinámica del anterior post de Docker, voy a describir algunos comandos útiles que cuando comenzamos a usar contenedores nos van a ayudar a entenderlos y aprovechar mejor sus virtudes.
Contenedor Interactivo La mejor forma de ver esto es con alguna distribución, por ejemplo Ubuntu. Lo que hacemos es crear un contenedor basado en Ubuntu y entrar dentro del mismo (opción -i). Además sacamos por pantalla la salida del contenedor (-t):]]></description>
</item><item>
    <title>[Docker] Comandos  Básico</title>
    <link>/2020/05/docker-comandos-b%C3%A1sico/</link>
    <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/05/docker-comandos-b%C3%A1sico/</guid>
    <description><![CDATA[En el mundo de los que nos gusta el cacharreo Docker se ha convertido en una herramienta casi obligada, nos evitamos reinstalaciones, «formateos» y demás engorrros con sus correspondientes pérdidas de tiempo.
Se ha escrito mucho sobre Docker, lo que pretendo con esta pequeña introducción es dejar claras algunas deficiones, y ofrecer una serie de comandos básicos.
Deficiones Docker Es como un gestor de paquetes tipo Snap o AppImage.
Imagen Es un paquete con todo lo necesario para ejecutar una aplicación o servicio.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Editar y Modificar PDFs</title>
    <link>/2020/04/linux-editar-modificar-pdfs/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/04/linux-editar-modificar-pdfs/</guid>
    <description><![CDATA[Cuando nos iniciamos en el mundo GNU/Linux hay una de las tareas más comunes que puede llegar a ser un suplicio: editar archivos PDF. Para operaciones tan básicas como unir o cortar páginas, encriptar, etc. tenía que recurrir a alguna web que realizaban estos propósitos o resignarme a hacer alguna treta.
Dado que me estoy empezando a manejar mejor con aplicaciones en CLI (por aquello de automatizar procesos), busqué soluciones de este tipo y me encontré con dos: PDFtk y Xpdf.]]></description>
</item><item>
    <title>[LaTeX/Pandoc] Tutorial Básico</title>
    <link>/2020/02/latex-pandoc-tutorial-basico/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/02/latex-pandoc-tutorial-basico/</guid>
    <description><![CDATA[Desde que uso Markdown realizar documentos se ha convertido en una tarea realmente fácil y rápida. Es cierto que en formato RAW no lo podemos enviar de forma general, se vuelve necesario convertirlo a PDF. Y en esta tarea es donde entra en juego Pandoc, el cual es un conversor de documentos libre y de código abierto.
Pandoc usa nuestro amado LaTeX para convertir a PDF, con lo que se convierte en una combinación perfecta y personalizable.]]></description>
</item><item>
    <title>[Linux] Matar Procesos</title>
    <link>/2020/02/linux-matar-procesos/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2020/02/linux-matar-procesos/</guid>
    <description><![CDATA[No existen sistemas infalibles y de vez en cuando las aplicaciones se quedan congeladas, no responden y por más que pinchemos el botón de cerrar no quiere cerrarse. En estos casos recurrimos a la terminal y podríamos usar xkill, pero puede pasar que notemos el sistema lento y no sepamos de donde viene. Para estas situaciones y conocer mejor lo que se está ejecutando, voy a mostrar de forma (intentaré que sea breve) ver los procesos que más usan la CPU y la memoria.]]></description>
</item><item>
    <title>Abrir con VIM en Xfce</title>
    <link>/2019/07/abrir-con-vim-en-xfce/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:03:39 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>/2019/07/abrir-con-vim-en-xfce/</guid>
    <description><![CDATA[Suelo usar Vim con regularidad junto con Xfce como entorno de escritorio. Al hacer la típica operación de Abrir con&hellip; un archivo de texto, markdown o lo que sea, la quería hacer con (obviamente) Vim. Bien, estuve buscando información y lo que encontré es que debemos editar el fichero /usr/share/applications/vim.desktop y cambiar los siguientes valores:
1 2 3  Exec=xfce4-terminal -e &#34;vim %F&#34; Terminal=false   Pero esto me funcionó un tiempo (no estoy seguro de si fue después de alguna actualización) y tuve que volver a repetir lo anterior varias veces.]]></description>
</item></channel>
</rss>
