<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>data on Pablo M.</title>
    <link>/tags/data/</link>
    <description>Recent content in data on Pablo M.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Python/Pandas] Truquitos para ser más ágiles</title>
      <link>/2019/05/2019-0503_pandas-truquitos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/2019-0503_pandas-truquitos/</guid>
      <description>Una de las operaciones más habituales es importar ficheros. Pero cuando tratamos con alguno que es bien gordo, esta simple operación se vuelve una tortura, así que es mejor importar solo algunos datos.
read_csv Comando archiconocido, y uno de sus argumentos es nrows. Si añadimos, por ejemplo, nrows=5 como argumento de ese gran fichero, estaremos importando una pequeña porción.
Si usamos GNU/Linux tenemos el comando head para ver las primeras líneas del documento, e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística y la Copa del Rey ACB 18-19</title>
      <link>/2019/02/2019-0215_copa_acb_18-19/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/02/2019-0215_copa_acb_18-19/</guid>
      <description>canvas { padding: 0; margin: auto; display: block; width: 600px; height: 500px; }  El deporte y los datos, que gran combinación ;-) La copa del rey de baloncesto es una competición al más puro estilo de la final four de la Euroliga, por ello y como ya hice anteriormente, vamos a analizar los partidos mediante una gráfica tipo PES, FIFA, etc. Para ello tomamos las siguientes variables:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística y la Final Four de Belgrado</title>
      <link>/2018/05/2018-0513_eurol_17-18/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/2018-0513_eurol_17-18/</guid>
      <description>canvas { padding: 0; margin: auto; display: block; width: 500px; height: 400px; }  Ahora que ya tenemos al caer la Final Four de Belgrado , vamos echar un vistazo atrás y ver como ha sido la temporada para los equipos implicados. Empezamos por la temporada regular, es decir, sin contar los Playoff. He tomado las siguientes variables:
3PA3-Point Attempted3-Puntos Intentados3PM3-Point Made3-Puntos AnotadosFGAField Goals AttemptedTiros de Campo IntentadosFGMField Goals MadeTiros de Campo AnotadosPTSPointsPuntosBLKBlocksTaponesTOTurnoversPérdidasSTLStealsRobosASTAssistsAsistenciasDef.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>